**東京單軌電車羽田機場線**（）是[日本一條連結](../Page/日本.md "wikilink")[東京都](../Page/東京都.md "wikilink")[港區](../Page/港區_\(東京都\).md "wikilink")[單軌電車濱松町站至](../Page/濱松町站.md "wikilink")[大田區](../Page/大田區.md "wikilink")[羽田機場第2大樓站的](../Page/羽田機場第2大樓站.md "wikilink")[東京單軌電車路線](../Page/東京單軌電車.md "wikilink")。路線名稱冠有公司名\[1\]。[車站編號使用的路線記號是](../Page/車站編號.md "wikilink")**MO**。舊稱「東京單軌電車羽田線」（）\[2\]。

## 路線資料

截至2010年10月21日

  - 路線距離（）：17.8公里

  - 方式：跨座式（日立Alweg式）6節編組

  - 站數：11個（包括起終點站）

  - 複線路段：全線（但是單軌電車濱松町站構內為單線）

  - 電氣化方式：直流750V

  - [閉塞方式](../Page/閉塞_\(鐵路\).md "wikilink")：車內信號閉塞式（CS-ATC）

  - 最高速度：80公里/小時

  - ：普通45.3公里/小時、區間快速51.9公里/小時、機場快速57.7公里/小時

{{-}}

## 車站列表

  - 所有車站均位於[東京都](../Page/東京都.md "wikilink")。
  - ●：停靠、※：一部分的臨時列車停靠、｜：通過。普通列車為省略（各站停車）。

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>車站編號</p></th>
<th><p>中文站名</p></th>
<th><p>日文站名</p></th>
<th><p>英文站名</p></th>
<th><p>站間營業距離</p></th>
<th><p>通算營業距離</p></th>
<th><p>區間快速</p></th>
<th><p>機場快速</p></th>
<th><p>接續路線、備註</p></th>
<th><p>所在地</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p>MO 01</p></td>
<td><p><a href="../Page/濱松町站#東京單軌電車（單軌電車濱松町站）.md" title="wikilink">單軌電車濱松町</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p>-</p></td>
<td><p>0.0</p></td>
<td><p>●</p></td>
<td><p>●</p></td>
<td><p><a href="../Page/東日本旅客鐵道.md" title="wikilink">東日本旅客鐵道</a>： <a href="../Page/山手線.md" title="wikilink">山手線</a>（<a href="../Page/濱松町站.md" title="wikilink">濱松町</a>：JY 28）、 <a href="../Page/京濱東北線.md" title="wikilink">京濱東北線</a>（濱松町：JK 23）<br />
<a href="../Page/都營地下鐵.md" title="wikilink">都營地下鐵</a>： <a href="../Page/淺草線.md" title="wikilink">淺草線</a>（<a href="../Page/大門站_(東京都).md" title="wikilink">大門</a>：A-09）、 <a href="../Page/大江戶線.md" title="wikilink">大江戶線</a>（大門：E-20）</p></td>
<td><p><a href="../Page/港區_(東京都).md" title="wikilink">港區</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>MO 02</p></td>
<td><p><a href="../Page/天王洲島站.md" title="wikilink">天王洲Isle</a>[3]</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p>4.0</p></td>
<td><p>4.0</p></td>
<td><p>●</p></td>
<td><p>※</p></td>
<td><p><a href="../Page/東京臨海高速鐵道.md" title="wikilink">東京臨海高速鐵道</a>： <a href="../Page/臨海線_(東京臨海高速鐵道).md" title="wikilink">臨海線</a>（R 05）</p></td>
<td><p><a href="../Page/品川區.md" title="wikilink">品川區</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>MO 03</p></td>
<td><p><a href="../Page/大井競馬場前站.md" title="wikilink">大井競馬場前</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p>3.1</p></td>
<td><p>7.1</p></td>
<td><p>●</p></td>
<td><p>｜</p></td>
<td><p> </p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>MO 04</p></td>
<td><p><a href="../Page/流通中心站.md" title="wikilink">流通中心</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p>1.6</p></td>
<td><p>8.7</p></td>
<td><p>●</p></td>
<td><p>｜</p></td>
<td><p> </p></td>
<td><p><a href="../Page/大田區.md" title="wikilink">大田區</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>MO 05</p></td>
<td><p><a href="../Page/昭和島站.md" title="wikilink">昭和島</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p>1.2</p></td>
<td><p>9.9</p></td>
<td><p>｜</p></td>
<td><p>｜</p></td>
<td><p> </p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>MO 06</p></td>
<td><p><a href="../Page/整備場站.md" title="wikilink">整備場</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p>1.9</p></td>
<td><p>11.8</p></td>
<td><p>｜</p></td>
<td><p>｜</p></td>
<td><p> </p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>MO 07</p></td>
<td><p><a href="../Page/天空橋站.md" title="wikilink">天空橋</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p>0.8</p></td>
<td><p>12.6</p></td>
<td><p>｜</p></td>
<td><p>｜</p></td>
<td><p><a href="../Page/京濱急行電鐵.md" title="wikilink">京濱急行電鐵</a>： <a href="../Page/機場線_(京濱急行電鐵).md" title="wikilink">機場線</a>（KK15）</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>MO 08</p></td>
<td><p><a href="../Page/羽田機場國際線大樓站.md" title="wikilink">羽田機場國際線大樓</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p>1.4</p></td>
<td><p>14.0</p></td>
<td><p>●</p></td>
<td><p>●</p></td>
<td><p>京濱急行電鐵： 機場線（<a href="../Page/羽田機場國際線航站樓站.md" title="wikilink">羽田機場國際線航站樓</a>：KK16）</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>MO 09</p></td>
<td><p><a href="../Page/新整備場站.md" title="wikilink">新整備場</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p>2.1</p></td>
<td><p>16.1</p></td>
<td><p>｜</p></td>
<td><p>｜</p></td>
<td><p> </p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>MO 10</p></td>
<td><p><a href="../Page/羽田機場第1大樓站.md" title="wikilink">羽田機場第1大樓</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p>0.8</p></td>
<td><p>16.9</p></td>
<td><p>●</p></td>
<td><p>●</p></td>
<td><p>京濱急行電鐵： 機場線（<a href="../Page/羽田機場國內線航站樓站.md" title="wikilink">羽田機場國內線航站樓</a>：KK17）</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>MO 11</p></td>
<td><p><a href="../Page/羽田機場第2大樓站.md" title="wikilink">羽田機場第2大樓</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p>0.9</p></td>
<td><p>17.8</p></td>
<td><p>●</p></td>
<td><p>●</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

## 參考資料

## 外部連結

  - [東京單軌電車時刻表、路線圖與車站介紹](http://www.tokyo-monorail.co.jp/timetable/)

[Category:關東地方鐵路路線](../Category/關東地方鐵路路線.md "wikilink")
[Category:東京單軌電車](../Category/東京單軌電車.md "wikilink")
[Category:機場聯絡軌道系統](../Category/機場聯絡軌道系統.md "wikilink")
[Category:1964年啟用的鐵路線](../Category/1964年啟用的鐵路線.md "wikilink")

1.
2.
3.